{
	"Kin_0": {
		"question": "제목 그대로 열사병 환자를 병원이 아닌 곳에서 얼음찜질을 하면 안되는 이유가 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 올라간 체온을 피부를 통해서 배출해야하는데 냉찜질하면 혈관이 수축하면서 체내의 열이외부로 배출이 안되어서 위험할 수 있어요"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "당뇨병이 있는데 지금 증상이 딱 열사병에 걸린것마냥 그렇다네요 토하고 어지럽고 계속 속이 미식거린다는데 열사병 증상 맞죠 그리고 계속 귀도 잘 안들린다고 하네요 ㅠㅠ그리고 혹시 대신 약 처방받을수 있나요 ㅠ많이 위험한가요 어제부터 지금까지 계속 안좋다는데 일때문에 시간이 안나서 병원을 못가고 있습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "제가 헬스장에서 운동하다가 점점 현기증이 나고 머리가 심하게아프고 눈도 핑핑 돌고 머리 안쪽이 심하게 뜨거워지는거같아서 열사병인가 싶어 큰일 나겟다 해서 집에와서 욕조에 물받아놓고 좀 쉬었습니다 열은 좀 내렸는데 두통이 있네요 눈에도 초점이 잘 안맞고 몸이 무겁고 힘이 잘 안들어갑니다 단순계산도 잘 안되는것 같고요 며칠전에 술먹고 숙취를 심하게 하긴했는데 열사병 후유증 인가요 맞다면 해결방법좀 부탁드립니다 힘내서 일해야하는데 문제가 급하네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "학교에서부터 힘빠지고 머리 아프더니 밥 먹는데 한 입 먹고 토하고 가만히 있어도 식은땀나고 더워요ㅠㅠ 이거 열사병인가요 아님 다른 병인가요 학교에서 점심시간에 햇빛 쬔건 7분 이고 나머지는 교실에서 계속 에어컨 쐤어요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 그냥 체한거 아닌가 싶네요 열사병보다는 냉방병에 가깝지 않을까요"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "샤워할때 원래 엄청 뜨거운물로 하는데 숨이막히는 느낌이들어서 나왔는데 갑자기 현기증히나고 식은땀이나며 몸에 힘이 없어졌는디 열사병증상 인가요그리고 뜨거운 물로 씻으면다리가 빨개지는데 상관없는건가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 미주신경실조 증상이 의심됩니다 열사병 아닙니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "어제 13시간 이상 깨어있다가 2시간 자고 친구들이랑놀러갔는데 대구가 폭염경보였었어요 근데 저녁시간이라 별로 안덥겟지 했는데 진짜 덥더라구요 혼미해질만큼암튼 좀 피곤한 상태에서 고기랑 밥 가볍게 소주 한병을 마시고나와서 좀 걸었는데 밖에서 걸은지 2시간도 안되서 갑자기 배가 아프고 속이 울렁거리고 머리가 아프고 어지럼증이있었습니다 그래서 그냥 생리통인줄 알고 버티고 있다가안되겠다 싶어서 바닥에 쭈그려앉아있었는데 구토증상과 갑자기 배가 심하게 아프면서 설사를 할것같은 느김이라 빨리 화장실을 가야겠다 싶어서 일어나서 바로 옆에있는짜장면집에 들어갔습니다 들어갔는데 갑자기 앞이 하나도 안보이고 미친듯이 어지러웠습니다 그냥 앞이 대충 보이는게 아니라 하나도 보이는게 없고 눈을 감고있는 사람처럼 빛만 살짝 느껴졌습니다 그래서 걷다가 잠깐 쓰러졌는데 의식은 있는 상태여서 다시 일어났으나 화장실좀 쓰면 안되냐고 했더니 직원분이 그냥 나가라고 하셔서 ㅠ 그냥 나가서 공중화장실로 가는데 진짜 생을 마감하는줄 알았습니다 머리는 어지럽고 눈은 뜨고있는데 앞은 전혀 안보이고 금방이라도 토할것같고 조금만 힘빼면 설사할것같았습니다 식은땀도 엄청나게 났습니다 그래서 겨우겨우 화장실에 친구들의 도움으로 들어가서 설사를 했는데 거짓말처럼 설사한지 1분도 안되어서 앞이 보이고 어지럽긴 했지만 구토하고싶은 느낌이 줄어들었습니다 땀도 마르기 시작했고그래서 갑자기 괜찮아져서 그냥 집으로 와서 물한잔먹고 씻고 잤는데 이거 병원 가봐야하는걸까요 지금 밥 먹어도되나요 단순히 급체해서 이런건지 아니면 열사병 비슷한건지 모르겠어서요 진지한 답변 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "안녕하세요 긴말은 생략하고 바로 증세 얘기 해드릴게요저희 엄마가요 한 3일전부터 속이 매스껍고 어지럽고 열도나고 그렇다네요 병원가자고해도 병원은 안가고 약국에서 사온약만드시고 이틀됬을때는 움직일힘도 좀있엇구 낳아질것같다가 또 갑자기 오늘 열나고 어지럽고 머리아프고 매스껍고 일어설 힘도 없다네요 ㅠ 열사병인가요 어떻게 하면 낳나요 약을먹어야한다면 어떤약이좋나요 링거맞아야할까요",
		"answer": "안녕하십니까 가정의학과 전문의 곽정일 입니다 열관련 질환은 열피로 열경련 열실신 열탈진 열사병 로 나뉩니다 열피로는 경도의 열관련 질환으로 가장 흔한 증상은 피로감 쇠약감과 함께 두통이 동반될 수 있습니다 활동을 중지하고 수분 보충으로 호전될 수 있습니다 열경련은 주요 근육근의 고통스러운 경련이 동반되는 경우입니다 주로 장딴지 근이나 허벅다리근에 호발합니다 주로 더운 날씨에 과도한 운동이나 신체 활동을 하는 경우 호발합니다 열경련은 열탈진이 임박했음을 보여주는 경고 신호일 수 있습니다 열실신은 보통 오래 서 있는 직 후나 앉거나 누운 자세에서 갑자기 일어날 때 기립성 실신이나 어지럼증으로 나타납니다 가끔 열사병과 혼동 되기도 합니다 다른 실신과의 감별이 필요하며 환자를 눕힌 후에 수분 보충을 해주는 것이 도움이 됩니다 열탈진은 운동선수에서 가장 흔하게 볼 수 있는 열손상 형태로 열경련이 선행될 수 있으며 극심한 탈수와 전해질 소실로 유발됩니다 보통 고온다습한 환경에 적응되지 않은 사람이 격렬한 운동을 수행한 후 일어납니다 환자들은 흔희 경련 두통 피로 구역 구토 증상을 호소합니다 그들은 피부 창백 및 과도한 발한과 함께 멍해보이기도 합니다 그 외에도 기립성 저혈압 39도의 심부 체온 정신 상태의 변화 협조부전 등의 소견을 보입니다 환자를 서늘한 환경에서 안정을 취하게 하고 쇼크를 피하게 하기 위해 발을 거상시킵니다 의식이 없다면 의사의 지시에 따라 정맥주사가 도움이 될 수 있습니다 열사병은 2개의 명확히 구분되는 상황에서 일어납니다 노작성 열사병은 고온 다습한 환경에서 근육운동을 하여 과도한 열이 발생하게 되는 노작성 고체온증의 가장 심한 형태입니다 체온조졸 중추는 압도당하긴 하지만 손상되지는 않습니다 군대 신병이나 젊은 운동 선수 등 일반적으로 젊고 건강한 사람들이 이환되기 쉽습니다 이와는 대조적으로 전통적인 비노작성 열사병은 좌식생활을 하는 노인에게서 더 흔하게 나타납니다 원인은 열발산의 장애로 생각하고 있습니다 노인에게서는 종종 무한증이 발견되기에 이런 증상이 젊은 사람보다 쉽게 나타날 수 있습니다 열사병의 임상적인 특징은 급성 발현 40도 이상의 고열 의식 변화 섬망 혼미 혼수 저혈압 빈맥 과호흡 등을 보일 수 있습니다 근효소 수치가 상승하고 산염기 균형이 깨져 전해질 이상이 나타날 수 있습니다 매우 적극적인 치료에도 불구하고 열사병의 사망률은 매우 높습니다 열사병으로 인한 주요 장기의 손상을 예방을 하려면 신속한 냉각이 가장 중요합니다 환자를 서늘한 곳으로 옮기고 적극적인 냉각을 신속히 해야합니다 조인느 옷은 느슨하게 해야 혈액순환이 잘되고 냉각 과정에 도움이 됩니다 의식이 있는 환자라면 구역 구토 이로 인한 탈수의 증가를 막기 휘해 물을 천천히 마시도록 합니다 해열제는 열사병에 걸린 환자의 체온 강하에 비효과적이기 때문에 사용하지 말아야 합니다 님의 어머님 증상을 보면 물론 환자를 직접 문진해봐야 알겠지만 소화기 염증성 질환 및 골반 염증성 질환 기타 다른 염증성 질환과의 감별이 우선시 되어야 할 것 같습니다 이런 열 관련 질환 이외에도 님의 어머님과 같은 증세가 나타날 수 있으니 근처 병원에 내방하시어 면밀한 진찰을 받아보시길 권합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "제가 어제 밖에갖다와서 저녁에 집에오니 속이울렁거리고 구토를 하고 식은땀이나고 밥맛이없어요 열은 안나요그리고 변비도 생긴것같아요 열사병인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이상엽 입니다 윗글만으로는 정확한 설명은 어렵습니다 일반적으로 열사병은 체온 조절기능의 손상으로 체온이 상승하고 의식도 명료하지 않은 증상이 동반됩니다 윗글의 증상만으로는 열사병의 가능성은 낮습니다 하지만 증상이 지속될 경우 가까운 병의원에 방문하시어 의사선생님의 정확한 진단을 받아 보시가 바랍니다 답변이 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "제 현재 증상은 이렇습니다 냉방병 더위먹음 아무튼 제 몸의 온도조절장치 에 문제가 생긴것 같습니다 약간의 어지러움 및 두통 전신의 무력감 피로 자꾸 잠이 옴 등 이 있습니다 일단 내과가니까 감기나 장염등은 아니라고 합니다 최근들어 온도가 높고 아주 습할때 야외활동을 자주하였고 또 어디 실내나 집에 오면 에어컨 틀고해서 등골까지 추울정도로 느껴졌었습니다 작년에도 엄청 더울때 동일 증상이 있었고 거의 보름정도를 몸살처럼 기운이 없고 어지럽고 하였었습니다 증상이 더위를 먹은것이 맞는지요 어떻게 치료해야하는지 치료방법 조치방법등 궁금합니다 진료과나 약도 궁금합니다 의사선생님의 답변기다리겠습니다 내공도 100드려요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "열사병 일사병 예방약",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 예방약은 없고 열에 적응하는 훈련을 하면 더운환경에 좀 더 오래 견딜수 있어요"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "땀이 너무 미친듯이 나고 입맛이 없고 뭘 먹으면 바로 설사를 해요 배꼽위 배가 너무 아프고 뭘 먹을때마다 수시로 아파요 두통도 있습니다 머리가 깨질것처럼 아파요 선풍기앞에 있으면 배랑 두통이 더 심해집니다 열은 없습니다 ㅜ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 스트레스 많은가요 잠은 잘자나요 선풍기쐬어도 냉방병이 생기지않아요 과민성 대장증상이 아닌가 싶습니다"
	}
}